\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
\definecolor{craneblue}{RGB}{0,0,0}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title[\VAR{correction['classe']} correction]{ Mathématiques \VAR{correction['classe']} : correction des exercices } 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{\VAR{correction['date']}}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
     Exercices à corriger :
     \begin{itemize}
     \BLOCK{ for ex in correction['exercices'] }
     \item \VAR{ex['ref']}
     \BLOCK{ endfor }
     \end{itemize}
  \end{frame}

\BLOCK{ for ex in correction['exercices'] }
    \begin{frame}[t]
      \frametitle{Correction de l'exercice \VAR{ex['ref'] }}
      \begin{enumerate}
      %% set k = ['1']
      \BLOCK{ for q in ex['questions'] }   
          \only<\VAR{k|length}->{\item \VAR{q['enonce']}\\}
          \BLOCK{ for etape in q['corrige']}
          	%% if k.append('1') 
          	%% endif
            \only<\VAR{k|length}-\VAR{k|length+loop.revindex-1}>{ \VAR{etape}\\}
          \BLOCK{ endfor }
          %% if k.append('1')
          %% endif
          \only<\VAR{k|length}->{ \VAR{q['conclusion']}}
          %% if k.append('1')
          %% endif
      \BLOCK{ endfor }
      \end{enumerate}
      
    \end{frame}
\BLOCK{ endfor }
\end{document}

